% $Id: header.tex 1229 2009-10-23 13:58:42Z inf6254 $
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass
 [ 12pt,               % Font size
  %twoside              % beidseitiger Druck
  , openright          % Kapitel beginnen auf einer rechten Seite
  , listof=totoc       % Verzeichnisse im Inhaltsverzeichnis
  , %bibliography=totoc % Literaturverzeichnis im Inhaltsverzeichnis
  , parskip=half       % Absätze durch einen vergrößerten Zeilenabstand getrennt
  % , draft              % Entwurfsversion
  ]{scrreprt}          % Dokumentenklasse: KOMA-Script Buch
  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Packages
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{scrhack}
\usepackage{abstract}

\usepackage{etoolbox}
\patchcmd{\abstract}{\null\vfil}{}{}{}

\usepackage{ifpdf}
\ifpdf
  \usepackage{ae}               % Fonts für pdfLaTeX, falls keine cm-super-Fonts installiert
  \usepackage{microtype}        % optischer Randausgleich, falls pdflatex verwandt
  \usepackage[pdftex]{graphicx} % Grafiken in pdfLaTeX
\else
  \usepackage[dvips]{graphicx}  % Grafiken und normales LaTeX
\fi

% Set margin for proper display of todo notes  
\setlength{\marginparwidth}{2cm}
\usepackage{todonotes}
\newcommand\question[1]{\todo[color=green]{#1}}
\usepackage{caption}
\newcommand{\source}[1]{\caption*{Source: {#1}} }
\usepackage{float}
\usepackage{subcaption}

\linespread{1.3}

\usepackage[a4paper,%
            inner=2.0cm,outer=2.0cm,bindingoffset=0.5cm,%
            top=2.5cm,bottom=1.5cm,%
            footskip=1.0cm,includeheadfoot]{geometry}
            
\usepackage[utf8]{inputenc}         % Input encoding (allow direct use of special characters like "ä")
\usepackage[english]{babel}
%\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[automark]{scrpage2} 	 % Schickerer Satzspiegel mit KOMA-Script
\usepackage{setspace}           	 % Allow the modification of the space between lines
\usepackage{booktabs}           	 % Netteres Tabellenlayout
\usepackage{multicol}               % Mehrspaltige Bereiche
\usepackage{quotchap}               % Beautiful chapter decoration
\usepackage[printonlyused]{acronym} % list of acronyms and abbreviations
%\usepackage{subfig}                 % allow sub figures
\usepackage{tabularx}               % Tabellen mit fester Breite
\usepackage{lipsum}                 % für Blindtexte

% Layout
\pagestyle{scrheadings}
%\pagestyle{empty}
\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 10000

\makeatletter
\renewcommand{\fps@figure}{htbp}
\makeatother

%% Document properties %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\projname}{Master Thesis Pawlowski}
\newcommand{\titel}{Comparison of Convolutional Neural Network Techniques for the use of Left Ventricle Segmentation in 3D Magnetic Resonance Images}
\newcommand{\authorname}{Marco Pawlowski}
\newcommand{\thesisname}{Master Thesis}
\newcommand{\untertitel}{}
\newcommand{\Datum}{13 February 2019}

\ifpdf
  \usepackage{hyperref}
  \definecolor{darkblue}{rgb}{0,0,.5}
  \hypersetup
  	{ colorlinks=true
  	, breaklinks=true
    , linkcolor=darkblue
    , menucolor=darkblue
    , urlcolor=darkblue
    , citecolor=darkblue
    , pdftitle={\projname -- \untertitel}
    , pdfsubject={\thesisname}
    , pdfauthor={\authorname}
    }
\else
\fi

\bibliographystyle{alpha}

%% Listings %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}
\KOMAoptions{listof=totoc} % necessary because of scrhack
\renewcommand{\lstlistlistingname}{List of Listings}
\lstset
  { basicstyle=\small\ttfamily
  , breaklines=true
  , captionpos=b
  , showstringspaces=false
  , keywordstyle={}
  }

\lstnewenvironment{inlinehaskell}
{\spacing{1}\lstset{language=haskell,nolol,aboveskip=\bigskipamount}}
{\endspacing}

\lstnewenvironment{inlinexml}
{\spacing{1}\lstset{language=XML,nolol,aboveskip=\bigskipamount}}
{\endspacing}

\newcommand{\haskellinput}[2][]{
  \begin{spacing}{1}
  \lstinputlisting[language=Haskell,nolol,aboveskip=\bigskipamount,#1]{#2}
  \end{spacing}
}

\newcommand{\haskellcode}[2][]{\mylisting[#1,language=Haskell]{#2}}

\newcommand{\mylisting}[2][]{
\begin{spacing}{1}
\lstinputlisting[frame=lines,aboveskip=2\bigskipamount,#1]{#2}
\end{spacing}
}
